薄扶林大學討論區(24) Reg科的季節

[集思廣益]
Q：邊度book洗牙？
A：HKU portal -> Campus Information Services -> Service Departments -> University Health Service -> UHS Web Appointment Booking -> Dental Services -> 1) Dental Examination or -> 2) Dental Examination + Hygienist Appointment

Q：邊度睇course grade/workload？
A：

Q: 邊度搵hall g?
A: Cityu

Q:想讀書又想識朋友又想有覺好訓住唔住hall好?
A:唔好

Q:我中學冇讀XX科,係咪好蝕底?
A:大學要識自學,乖啦,咩都識就唔駛讀大學啦

Q:我想double major/minor xxx,有冇咩要求?
A:除左Quantitative finance有審查之外,其他等year2直接declare就得,建議盡量year1開始take少少second major既科

Q:點解我reg唔到COMP1117
A:因為好多人爭,多d扶阿婆過馬路啦

Q:邊個CC好grade又hea又好玩?
A:追post啦,btw個個CC都咁旬我自己唔去讀?

歡迎補充

唔識quote 上一個post，不過多愛巴講得好

hku屌你老母

其實多唔多人year3 4讀cc year2係咪真係唔係諗出名好grade cc

JAPN1088 final yr 仲有冇機REG 到
& 無底係咪真係爛九成

識讀一定留番year 3 4 讀
最早reg 科仲reg 唔到好grade cc?

🤔

有冇人讀過ccgl9049
carbon,money and lifestyle, 想知有咩評價

留下一個咁既 emoji 算點

幾輕鬆 講下global warming咁囉
不過有同時group project同exam
但overall workload算低嘅

Final project 俾d 創意

利申 A 咗

有冇人讀過music course？我見musi1004 intro to musics of the world同musi1022 performance study 1 好似幾得意，想知道workload同派grade情況

多謝曬，final project其實想我哋做咩？

1022 reg 唔到要Music Specialist scheme入BA嘅先讀到，因為yr1未有music major（好似係）

想reg做free elective咋，我見portal話可以

一個event 去推廣env

幫手推下
之前我都問過一次

想問下senior entry係咪declare唔到minor?

想問下係咪去exchange前一定要讀晒cc 我諗住years sem1去 但係year2 肯定reg唔到靚cc....

有冇law友試過一個sem讀5個law course + 中文 想死

唔係掛
點解我身邊啲frd個個都爭住reg cc

識親都係yr3-4先讀，係有堆人以為yr1-2唔讀就畢唔到業姐

有冇巴打讀過ccgl9025 the Political Economy of Growth and Poverty in the World
自己對呢個topic有啲興趣

course outline話有examination and written paper 加埋都佔95%

我想問如果sem 2去exchange 依家reg科係咪要reg埋啦

有冇人major/minor/讀過musi1025，想知下workload同爛唔爛grade，同埋音樂底子要有幾多

想問year4 reg free e係咪難啲approve
Exchange完番黎啲free e credit 點算

仲係咪王于漸教？學到嘢 但grade就閣下自理

yes richard wong

Minor min cred幾？36？

有冇人知ELEC2840喺邊? 揾左成日都揾唔到

depends on ur minor
usuaully 42

FINAL YR應該冇機，所以都唔洗問
不過冇底唔會爛grade
我完全冇底1088同1099都A range

有冇psycho人讀過psyc2005同psyc2020
想知考試嗰啲係咪好似psyc1001咁瘋狂睇書鳩背

想reg數

36 cred
plz remember, no double counting

BTW 欣賞你既勇氣

Major讀到悶

wt major

QF

你都QF?
我升yr3乍

唔是
只係有興趣想睇下啲 notes

頭兩年好撚悶

QF 成個 program 有咩特別
一直都好好奇

見佢個個 curriculum 好似同BBA 差唔太遠

岩
BBA加強版

但係 career support 會唔會多啲
i.e. intern

其他u有
Hku冇

唔驚啦 見好多 QF fg 都入得番 BB

Hku?
一年20條友
Bb咪1到2個

咁其餘去邊

乞食
2016 min salary 10k

你地有冇考CFA 之類

有船比我地考

我有

佢教得真係好正 Grade其實都ok嘅(我b-range)，不過有test

Btw你地對個fake news cc有咩睇法？ 好似幾得意，但triklo啲人話嗰lecturer幾伏下

但要上堂participation計grade

我上年上嗰時佢根本冇點過人數

新CC 通常都大伏

又唔一定嘅，我上年做咗poison嘅白老鼠，最後個grade都ok，雖然個syllabus都幾亂下

有咩 courses 係一定無 source / 有冇都無乜用

上年poison 一堂都無上
assigment project 全部9做
B+

仲要連tutorial 都無
得一個field trip

但唔知點解triklo上面好多人鬧個course

因為真係太撚亂9黎
讀pharm 嘅都知worsley d course 不嬲都亂9咁黎同埋好grade

根本係大雜燴嚟，又chem又literature又電影搞咩

[member] 有冇ching有 ccst9042 the world of waves source
諗住今個sem reg

垃圾course final 高過mean 20分 c+

講起就嬲 讀嗰個sem test 2出埋啲note完全搵唔到嘅嘢 我屌佢老母
得prof chow嗰part正常

最重要係 proj
越多ref 越好

差st讀曬cc
ching有無st推介

但上面兩個巴打都話好伏

第一個 test 你有dse physic 低就走晒佢
test 1 打後個啲要上堂 佢啲 notes 唔夠, 上堂會講下個 test 考既野

proj 最緊要係多 ref 同埋多啲問下個 tutor 咁做岩唔岩 etc

做足上面既野最少都有 B

btw 好多 engine 仔仔讀呢科

ching最尾咩grade
cchu9005 workload勁低 全部essay

9027

B+ 但一堂都冇上過

求多個非st類既cc

其實declare common core cluster有冇用？Year 2好似都係爭唔過人

你都係EE?
我見summer sem 先有 portal睇唔到

對reg cc冇用，declare cctm先有priority reg cc

CCST9056 The force is with you 同 CCGL9042 evolution of civilisation 有無伏

啱囉check一check，原來真係得summer先有，thx

想問下有冇人可以講下fine arts點
例如 爛唔爛grade同 workload

超過100人 專為hku人而設既wtsapp group 又嚟到一年一度招人既日子
裡面有來自唔同科既current 上過唔同莊 住過唔同hall
想問reg咩科 點reg科 想睇有冇人同自己讀同一科 想夾group projects?
港大客棧歡迎各位fm

ps: 暫時只收fm

好group必推

古sir

目測最多既係來自engine同fbe既current

啱啱放完jupas碌入黎lm

之前比依個gp踢咗

交完5000等hku send email?

各位師兄，小弟想問一問
我有一科core係sem2讀 呢科core prerequisite既course 我就reg係sem1讀

咁因為我係reg既果刻係未pass prerequisite既course 都未approve
咁我reg唔reg到sem2 果科core?

Thank you

你太摺

有冇人做下好心覆我

睇咩科....通常都得 最好寫信拎approval

pass 左sem 1 個科先
sem 2 add drop 再reg

小弟yr4 得番1個sem2 如果add drop reg唔到?
你既意思係聽日我係連reg都reg唔到?

portal system 唔會俾係reg
會show 你未meet pre reg
sem 2 放左gpa 先reg la

到時如果個course full 左咪寫紙
講到明core 唔會唔俾你讀

我立即屌 wave 老母
得 B-

我都係
就係因為恥笑班垃圾hall撚

係咪因為你太耐無出過聲?

which programme

交完5000

前者最好去，後者一定要去

[member]不過其實呢個世界無一定嘅，quit你u咩[/member]

reg就應該點都要去了

有冇巴打記得enrollment add class一個sem最多可以一次過reg幾多科 唔記得6定7

各位師兄 求求解答

fm入group會有疑難解答

爛左...可能我唔啱讀，身邊個個都靚，我依家諗緊好唔好drop呢科major

如果冇底讀係咪會跟唔上同好爛grade

On9圍爐whatsapp group
有咩係度講咪得

比完錢之後要點

6
好似

ELEC2840係training 黎
係year2 summer sem番4個禮拜
要在sem2頭個段時間reg
詳細日期時間可以睇番Hku important academic dates

Check email
之後會叫你login portal打資料
有晒step更足
同埋記得去reg day
每個faculty唔同時段
唔知今年有冇轉程序
所以都係密密check email

仲未收到 大約交左錢幾耐會收到

過幾日啦
唔會sd漏畀你啦

因為我仲未收到successful payment 既email

全香港今日咁多人交5000
未send confirmation都唔奇
你keep住交咗5000蚊個證明其實就無死架喇

Reg day係咪邊日去都無所謂

係好耐架
越遲交越耐
我記得last交既話
係過左deadline1日先收到
個陣我勁驚以為自己打錯number比錯錢
所以越早交越好

CCGL9042好似好好,但好似轉左啲野,會唔會變到好伏

有冇人知ccgl9025有冇midterm 定得考試

有冇mech sem 2discipline elective 推介

有冇讀緊global creative industry嘅人可以講下係讀D乜？

想問下enf嘅師兄，我跟year1派嗰張suggested order of study去reg科，見到year2要讀3個enf core，係咪即係econ2280,econ2210嗰五個course？

如果係嘅，inter micro / inter macro /econometrics / investment and portfolio analysis / derivatives呢幾個course有冇話跟咩順序讀會比較好？定冇乜所謂？

triklo係咪死左ser? sign in唔到

好正常啫～～～

E&f唔過3除左乞食有咩作用

冇所謂
不過通常除左econometrics之外多數都會year 2讀左呢度3-4個

trans a&f

thx

唔該哂師兄
咁呢堆course入面有冇邊個要用到stat1603嘅嘢？因為我打算sem1 讀咗stat1603先

順便想呻下，math1009 D咗，好淆stat1603讀唔掂

Triklo 用到？

唔使defer咩

senior entry 入唔入得

唔洗
身邊有三四個year 2 trans anf
全部準時畢業
year 1 take 咗acct1101 應該無問題

應該得econ2280要
會用calculus，不過都係識d識in就得，唔會有math嗰啲問法

唔該哂

Year2仲係enf喎

係fm就歡迎

有無好嘅free elective推介?

有個centre嘅courses出晒名

i mean year 2 已經轉咗
其實year 1 讀多啲cc/finance 野
轉咗都唔會追得好辛苦
有個fd fail 左一科advance core acct 最尾都準時grad

同求，想追hon

應該都有機嘅
而家minor acct，今年take啲acct major core、finance course、caes、cc
應該都唔會影響

Italian

Reg cedar有乜用

點睇ccst9039 stat and society呢個course? 下過sem 想take 但係好似冇咩人討論過呢個cc

有冇人知SOCI2090 World City Tokyo究竟係sem 1/sem 2/summer sem先有得讀？

同求，姐係邊個

CAES9820係唔係睇唔到lecturer係邊個？有啲擔心會reg到個伏嘅lecturer

有冇人會anf trans enf咁睇唔開?

有冇engine巴絲知道如果讀多左1個intro course
個個intro course可唔可以當free elective個6 cre?
即係:
year1讀1201 1202但最尾揀左EE, year2讀番1203

同埋邊個lecturer好?

Ellie
colin

你yr幾?

升year3

有冇升year2嘅會minor cc

可以呀

點解要咁做

優先reg cc

唔該晒

咁貴不了
雖然我都無quota 讀free elective

Me

有冇啲靚grade既Econ electives推介？

駁唔到

讀enf year 3 想exchange到時應該tran咩course好

econometrics 必trans

就係諗緊除左呢個之外tran咩好

我唔明點解佢話放唔到廣告

有冇人知utokyo exchange GPA要幾多

點解comp1117咁多人

IT=發達之路
出黎屌打civil mech 同sci乜7垃圾科

有冇人試過skip prerequisite？ 而家個major個syllabus入邊有一科有唔係syllabus入邊嘅prerequisite， 而我諗我應該冇乜free credit剩

寫紙
利申成日skip pre reg

Thx

不嬲都係咁
從來準時都只係為左reg cc

K F Chau o唔okay？

同問想知點睇

Year2 想reg龍華
想知interview係點
住大西北有冇分加
同要有咩contribution
感謝

fina 2320 2322有冇話讀邊個先好d
利申想sem2讀是但一科 另外一科下年讀

差唔多，隨心啦

去school/dept查，或者睇個excel啦

Fm想問問點解有啲cc得兩個星期

Portal 爆炸

個野壞咗呀

到底10:10 portal 可唔可以回復正常

portal 得year4 sem1 有得reg都爆

56k年代都冇咁慢

屌 垃圾PORTAL

屌你老母個server係咪冧左

可能大家都爭cc讀

連登比人ddos都冇咁慢

連入都入唔到

冚家鏟啦死垃圾hku

Sis.hkuportal 並未傳送任何資料

屌入唔到

portal大爆炸

關咩事 全世界都係呢個時候reg架啦，有無讀cc都好

10:10了, 有得reg埋sem2了

10:10都未鳩add到sem1

屌你老母！！！！！！！！

咁都冧

點解可以咁撚廢架屌

入都入唔到

入到了入到了

四年黎每一次都係咁

冇記錯上年係好啲

今次入破圖仲於見到 menu

前幾年好似冇咁廢

DKLM on9 portal

一reg完sem1就被portal彈左出去

reg到咪算好

今年廢到係普通REG 都唔得

之前係 processing 到 hang

係咪要迫人番智華REG

唔爭cc其實唔駛咁早reg
因為得cc先要鬥快

完全冇分別

有啲熱門科都要㗎

雖則我reg嘅科應該大部份都唔算好熱門

巴打你係智華

之前去過music lib reg，真係冇

好似唔係先到先得
都係 random

上年係連reg都冇得reg
整幾日先話俾番你reg緊係好啲架

睇黎我地可以黎幫你打氣

巴打係咪用macbook

屌你閃夠未

一年差過一年

又係processing斷撚左

仲有八個字就到下批大軍殺到

如果係咁唔洗分YR 幾了

搞搞下就同FM BB 們一齊REG

屌你 恰我地呢班老屎忽

起碼你有個processing睇下
我入都入唔到

Pending係正常？

係呀

唔好意思今年year1唔係好知

freshman ？

係

你走開啦屌你

freshman都未reg得科 邊到黎個pending

yr1點樣依家reg

好青春 有冇玩OCamp

Reg 完唔該快啲離開 仲未入到

點解咁多人狗衝info system
我識個best 5 30嘅入左

而家興Big Data, ML

2018/08/07 10:15 (Tuesday) until further notice - Suspension of HKU Portal service
Please be informed that the following service is temporarily suspended

Affected service: HKU Portal service

Suspension from: 2018/08/07 10:15 (Tuesday) until further notice

We are now working to fix the problem and the service is expected to resume shortly. We will keep you informed once the service is resumed.

Please accept our apologies for any inconvenience caused.

Lau Kai Kuen
Operations Team
Information Technology Services

垃圾its

reg到了

咁即係點
未REG 到既點算

得我仲未得

Best5 30可以牙科啦
Big data

終於搞掂

屌突然好順
搞掂晒

我jupas嗰年best 6/4+2 35都唔敢擺BDS喎

最後放左咩

今年b6 35穩bds

引擎
其他嗰啲都冇興趣

ITS執7咗佢啦屌

而家點計 M1,M2 計唔計一科的

如果有料讀真心唔差，黎緊好多機會
讀牙咁chur

engine好似計獨立elective
其他唔知

你咁講以前6901 engine 最低24，BA最低25，SS 26啦，仲要高兩分先穩入，當年A&F 收成31 痴撚線

35 engine

唔係個個鍾意望人哋個口望成世㗎嘛

而家先知原來REG 科既難度不下於登峰

如果要醫牙周病果啲真係好核突

而家先知

係呢幾年

屌
你估個個讀MBBS都係為醫人咩

BDS 無咁 chur

d同學個個都係因為錢途

Info sys讀乜的

生不逢時

我中學嗰時同班有幾個入咗MBChB/MBBS

有個人本身predict得26 27分 本身又冇plan讀醫
最後佢夠分就狗衝

咁樣真係好咩

姐係 BBA +CS + 啲IIMTxxxx 既course

讀到成條鹹魚

大把咁嘅人
香港地核心價值係錢
你第一日知咩

我都識唔少好高分都讀引擎既

完全扭曲求學呢件事

太有預感唔係好事

大把啦

果啲人入到去feel到佢地真係好有熱忱

但係真係睇得出engine有好多冇乜求學精神既

巴咩major

有冇mech discipline elective 推介

老實唔怕講
好多直升engine嘅仲垃圾過asso high dip升上嗰啲

巴打咩major

有啲係學生問題
有啲係因為老師問題而搞到無心向學

🏗

無心向學here

civil
係咪first hon果啲嚟

無心向學

初入虎穴咋

去civil上堂根本就唔會有心機讀書

教學水平低到

好想聽pro kwan廢噏同吹奏civil

清上咗卡比獸未

都話初入虎穴啦
掙係上過1201咋

sit過一次...嘈到痴孖根

冇受過卡比獸教育根本就唔可以話自己讀civil
建議reg個foundation嚟玩玩

話說我year4 sem2 先讀卡比獸個course

唔係冇接受
而係未接受啫

rock都唔係佢教了

卡比獸今年唔係話教1851定1853咩

佢又冇喇喇轉咗科engineer mechanics唔知做乜閪，唔知佢想點
心諗你唔撚係以為engine教書會好過science果邊呀嘛

portal出咗1300同1310嘅course info
唔見有喎

反而1853見到卡比獸

卡比獸係我civil入面嘅恩師

Processing

Portal crash左？

2017

Processing........

rubbish portal

crashes every damn year

炒哂班IT狗去ok？

肯俾我login未呀屌

搞掂了

有冇BA既戰友仲係pending

year 2讀一個comp1117仲夠唔夠時間minor到
cs btw點睇minor cs

有冇cchu推薦

去cc stats 望一望
大把cc未有人reg
因為year 2 未reg

reg唔到CCGL9007

ccgl9042 queue 1 vacancy 0等唔等好

又唔係好靚grade，又多野做，點解咁多人爭

quene 1 都唔等?

博有人drop？

等啦

究竟會唔會再死portal呢

因為今年engine year 1有科會教COMP2123嘅嘢
下年應該唔會再開COMP2123所以逼major班人今年讀埋

又死

maintainence

垃撚圾

scheduled maintenance???

Dllm

16號關我L 事咩！！！

係咁閃

入唔到

仆街

IT 唔該快啲同我執咗佢

想問點解科common core有50個位，我queue等44比人推到落56

我想讀書呀

終於入到

sem2 夠鐘 但sem1都未得

連add classes都入唔到

又死ser

入唔到呀!!!

揀sem卡住

爆炸啊 電腦大爆炸啊 柒頭皮

仲未reg到呀dllm

入到入唔到啊

連processing 都㩒唔到出嚟

一陣仲要返工
點算

頭先明明差個finish enrolling就搞掂
宜家完全load唔到

sem1 都未reg

又maintainence

彈左舊system maintenance出嚟

用多幾部機 會唔會有機d?😂

返緊請咗半個鐘假去reg

寫住march 16, 2017

呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

有冇人係入到

reg唔到科

係公司偷偷地reg緊，快撚啲啦

起碼唔係得我一個reg 唔到

reg到sem2 reg唔到sem1呀

冇喇，今舖冇書讀喇

黃子華我都load到
hku就load唔到

咩都reg唔到呀

Notice of System Maintenance
There is a scheduled system maintenance for the HKU Student Portal and the Student Information System (SIS) on March 16, 2017 from 8am to 1pm. The HKU Student Portal and SIS services are temporarily suspended during the aforementioned period.

We apologized for any inconvenience this may cause and appreciate your understanding.

HKU SIS Project Office

屌你老母

就嚟識背

屌你老母臭化閪垃圾第一學府咁撚樣做野

第一學府

係咪入得返la?
無咗maintainence但都係processing

yes

屌你老母第一學府 乜鳩都reg唔到呀

由2點到而家都仲係processing

搞咩year2 reg會收晒皮

Year 2冇讀cc
今年year 3 reg3個 遲左十幾分鐘reg都排頭幾位好爽

如果reg唔到就組隊去示威

mola
下年再戰

都係入唔到

又死咗

等多一個鐘就reg到㗎喇

第一學府 my ass

大家一齊祈禱，應該會有用

要開工啦

REG到SEM1

上年為左星期三day off 先冇reg
冇諗過留翻year 3咁爽
今年挑戰一個sem3個cc

準備要返工

無啦啦processing緊俾系統logout左

你㩒左finish 未,啱啱都係咁
入enroll state 見到係當reg 左

冇撚屌錯

㩒左finish左但係跳左去logout page, 而家登入都fail

portal死左

唉又死咗 手快搞掂sem1 sem2算數

大家加油啦

屌我又係咁 上年都係咁

直接service is temporarily unavailable

Portal 都入唔到

而家有倒退返portal首頁都入唔到

㩒完finish 再processing,之後幫我logout咗
應該當reg 完
你reg 下一個sem 啦
我啱啱check state 見到係reg左

屌佢老母啲cc全部用抽籤算喇

Service temporarily unavailable

依加入都入唔到

我岩岩2點都係被log out咗 登入咗十分鐘先入返

有幾科yr2都未reg已經full晒

利申：yr3

用ipad得咗！！！

冇書讀了,入都入唔到

搞掂

processing 緊彈左我
而家又login唔返

時辰未到

屌左八十幾年

邊撚個覺得個10分鐘係夠個server load…

想知其他U reg 科係咪都係咁

year 2 reg period幾時完

係，ASSO個啲都一樣，仲要將Reg科時間放起凌晨4-5點

我科hkgs 2008

ipad得咗

咁Q多原因

好撚多藉口

anything you may have done
推埋落你度

返工了

點算

無咁撚大個server就咪撚叫人reg啦屌

The service is temporarily unavailable, please try again later.

Reg科個post 終於有啲起色

Btw 用電話reg 好似穩陣啲

我覺得幾好
少咗人爭 一定有人起唔到身/懶得搞

hkgs應該唔係first come first serve喎
嗰邊唔到suspension period都唔approve人(好似係)

係
完

用chrome load耐啲就唔同你load，直接話fail

Excel instructor嗰欄空咗

點會點揀人

點解而家又lag返

想入去睇下REG左既科既TIMETABLE都唔得

仲未reg到...

成個鐘都未入到去Add Classes 個page
CC enrolment stat 又無update過
做乜鳩。。。。。

香港大學我屌你老母

試吓用手機reg

有冇人知可唔可以mech2407 同math1853 一齊讀？個timetable排到full哂

完全唔知reg 咗未

2407嘅pre req係1851同1853

會唔會放工都未整好個ser

同prof.講有冇機讀到，撞哂時間

屌你老母
3個device都入唔到

落樓食個下午茶算

屌一陣要返到12點

plan 好晒兩點reg 三點返工
心諗一個鐘點都reg 完

第一學府嘅野真係估佢唔到

仲未得

仲未撚得

有冇人同我一樣sem 12都reg 唔到

我

就黎2個鐘啦

屌我唔REG科想入去睇下enrollment status都卡住

垃圾第一學府

點撞法

放棄，下年再戰cc

搭單同，今年yr2讀1853,1851，yr3先讀2407得唔得

可以

year 2 讀civl2013 fluid mechanics應唔應付到

Civl 2103

本身想biochem轉去foodnu，但發現有d course淨係sem1有仲要pre reg左先，咁攪法實defer係咪收得皮

識我唔好相認

係咪依家個portal都仲係死？

寫course approval form 囉
given prof 肯

開心仔，重未reg到

今晚瞓之前唔知整好未呢

Hku 啲it 狗唔做野？

已打算收工先攪

japn1088 1099 approved 機率大唔大 yr2 第一次reg electives 好驚唔入

其實係咪仲有人未入到去reg ?

我sem 1 一科都reg 唔到。。。

幾秒前入到

係咪yr2 lmao 我成個ig story hku學生屌晒鬼 我都瘋狂禁咗90幾分鐘

岩岩有一刻入到，好彩reg到

1099唔係要pass咗1088先讀得？

sem1揀1088 sem2揀1099咁得唔得

Portal已經無晒反應

有冇人入到去cc enrolment status 睇cc 個排位？

我想睇enrollment status啊

就係要咁先大啲機會approve 1088

其實年年爆一次點解唔俾錢整好個server
每年俾人玩9咁

放心了

Declare埋japanese minor效果更佳

Japanese minor其實grade爛唔爛 有啲心動又有啲卻步

會嘅咩 即係sem 1 enroll咗1088就得？

依個真，我就係成功例子

心動不如行動啦

仲未reg到 表示如果再reg唔到出年係唔係gap year

1088 pending緊已經可以reg 1099
因為佢想比啲有潛質major/minor嘅人讀1088，reg埋1099話比佢知你諗住讀落去，唔係為grade only

真係放工都未reg 到

日文好少聽人會爛grade
1088 1099大把人A range
係冇底嘅話會chur啲

德文點睇

操HKU媽B

F5左四個鐘終於得左

都叫有少少底 n4左右程度(？)但係讀上去驚chur咋 6個鐘lecture

cls

睇下hku d人幾撚功利

一到reg科就上黎問三問四 平時鬼影都無隻

有冇人收到sisenrol email

cls 我做緊啲乜，去緊旅行成半日剩係拎住部電話

有個唔關Reg科嘅問題想問下，想問下有無人玩過非住宿Hall，入面又係點？尋日收到個Email先想上嚟問下

想問讀bs係咪會無free electives因為要讀elec4146同civl3103

關功利咩事
人係咁

我一reg科就會上黎屌三屌四
派grade嗰排都係
Fm我真係恭撚喜你地呀
考撚完試等個幾月先派grade
仲要分分鐘sem1開個sem2 grade俾你睇呀
屌你老母冚家鏟啦hku

入面真心幾warm 想知咩

邊度有？

屌你老母 幾時先login到啊

最緊要有底⋯⋯真係由五十音開始會比人屈曬機
基本上一半學生都學過入去屈機
所以我識由頭開始嗰d通常都幾爛grade

利申學過先讀

啱啱reg到

屌連個制都唔柒見埋

屋企背晒50音＋睇過youtube 啲教學會唔會好辛苦？

有冇朋友讀過math2014 想試下做free electives

有冇人知邊度有得睇自己係cc queue第幾位？太耐冇入唔記得係邊

唔係你唔記得 佢好似整走咗個制

呢個post一向都係
reg科放grade又或者jupas放榜先多啲人架啦

得返enrollment status

fm lm 睇撚咗眼都大埋

REG到啦!

Same

以為咁辛苦入到港大就有書讀？
太天真啦

點解冇cc enrollment status睇🤦🏻‍♂️

真心想知 點解會無

全港最高學府高高在上，reg科呢啲野校方唔care架

course 都reg 唔到仲想讀書？

科都揀唔撚到

Fm 8月尾先揀

屌 我柒撚咗 仆街

幾千個fm 你估你爭得贏？
到時server 一死
全部人無書讀

Fm已經算易reg cc
Year1都reg唔到靚cc就

邊d算靚cc

而家上網查cc vacancy係0嗰啲

屌
咁遲d係咪都無得reg

所有cc都留左一半位比你地，所以把握機會

有
每年都留50%俾fm reg cc
不過login到portal再算啦

PSYC1001仲未trans到credit, faculty/department食撚咗屎？

屌 輕鬆啦

Portal 無咗cc 排位睇 HKU

兩點開始cc無收過人

要Reg爛cc

Push

上個sem讀過，係幾hea幾靚grade

其實我skip左1088 1099 但聽同學講1088第二堂已經expect你背曬50音

總之有準備好過冇嘅 趁宜家放假繼續睇多d教學

全港第一死ser學府

邊個開始叫第一學府 好柒 學埋晒啲強國台灣叫法 明明叫開最高學府

讀左1013未，讀左既話2014應該幾輕鬆
2014最難應該係integration果到，但到考試都冇咩野
同1013相反

同意
不嬲叫開最高學府

Hello咁多位巴打
新鮮人嚟報到
話說reg day有冇咩伏要避?

去到zone 3(即係睇hall嗰個section)
唔好亂攞file

有人話同你做街訪即係想同你傳教
話唔得閒直接走

直頭唔好入zone 3
Zone2頭也不回咁直行出黎之後，跟住大學街直行轉左落地鐵站

唔夠印仔又帶你去zone 3

Zone卡掉左佢都冇人知啦
佢地擺明蝦freshman唔識野

好的 謝謝
追咗幾個post 見大家都屌到啲hall上天

另外點解HKUSU registration會搞六粒鐘

我上年四點到 reg 到九點 聽聞fac 細大soc 都唔夠人 最後手機冇電又未食飯
記得帶個包去食

hkusu 反而好快

好似係zone 1hold住啲人，之前有人話佢地諗住拖住啲fm等佢地冇得去zone2/3啲camp
我reg BEA嗰陣on99等左兩三粒鐘

2014肯做pp唔會點死

想問double major 有咩好同唔好
同埋有冇話最遲要幾時declare ?

Math1013 考試極難?

math1013學既野唔算太難，m2深入少少再加complex number
但test 同exam 我覺得同上堂學既野比深好多
同埋呢科啲a range 好似主要都係大陸人

Portal係咪on9 冇左cc enrollment status 咁點知有冇得讀

做乜好似見過侵侵提起hku幾次 有冇人知咩事

其實所有Math course都係

1 上department 網
2 入portal就知，free elective指course other than core course and major/minor course
3 要講都唔會喺到講

level 5 or above咋嘛

dnlm 中大啲friend 2 分鐘內reg 完科

港大真係執7咗佢啦

我屌，以前要5**先exempt得

越遲入學越幸福

超過100人 專為hku人而設既wtsapp group 又嚟到一年一度招人既日子
裡面有來自唔同科既current 上過唔同莊 住過唔同hall
想問有關於reg科既資訊 想睇有冇人同自己讀同一科 想搵人夾group projects?
港大客棧歡迎各位fm

ps: 暫時只收fm

係咪因為CAES唔夠人咋

幾時改善下派GPA太遲既問題
去exchange果陣人地大學2個星期出晒GPA
本地如科大都出得快，人地改完一科出一科
而家唔係遲睇到早睇到既問題
如果我要報pg 12月1月就deadline，我連sem1個分都未有真係多謝hku

照交住先
我上年報pgde 都係咁
之後先再補番

2月再補會唔會太遲？
thanks 真心想拉番啲grade
上個sem讀個柒course C 撚左

有冇engine/civil巴打個enrollment status全部都係pending

真？
我見上年guideline仲係寫5**
定係今年開始5以上？

上trump 個twitter搵唔到呢條wor

Fbe行政出名廢

難分真與假

直必腸好可愛

如果想報有無咩注意，係唔係都有面試？會唔會睇GPA，玩唔玩到Team嗰啲

Fbe reg day話required to go fac o
係咪真事

佢實係咁講
唔去根本唔會有事

CAES呢啲濕鳩拖低grade嘅course都有人吹奏

遲下會send conditional offer
到時先再交

有

超過100人 專為hku人而設既wtsapp group 又嚟到一年一度招人既日子
裡面有來自唔同科 上過唔同莊 住過唔同hall etc 既current
想問有關於reg科既資訊 想睇有冇人同自己讀同一科 想搵人夾group projects?
港大客棧歡迎各位fm

ps: 暫時只收fm

有冇得睇完影成點先決定用唔用

陰陰濕濕咁九成無好嘢，只收FM係貪佢哋人生路不熟咋？

搵人扮fm入去攞下料

張相是鬼但啦
你估真係有人理你張相咩

用goop都唔入你個垃圾group

DSE問卷狗噉

真係難分真與假

Goop官方自己開埋分學院嘅group/community

想問year 2報touch camp有冇問題
但好似啲hall只會係reg day收人報touch camp

跟4年喎

撞啱好tutor就話姐
又多濕鳩嘢要做
當年5*都冇得exempt
硬食兩科爛grade

條route呢就要行哂嘅
但係就冇限你步速幾快
你去到嗰度咪當自己玩越野障礙賽九秒九跑過去囉

4年唔甩色先再講啦

又問人咩major 又攞facebook 又問以前讀咩中學 又話要招人又剩
而家係想幫fm定係另有企圖吖
有心想幫fm嘅話擺低條tg group link咪得囉

走讀生不如quit

今年做乜事 點解到依家一科都未approve 全部都仲係pending

其實我唔明，無人逼你一定要住，但係咪認識下都咁驚？

[member]你走左唔通會罰你錢，唔俾你係度讀咩
發夢聽到有師兄話上年佢行完zone 3張卡無人收

year 2嘅入portal or check email

冇人問過fm拎facebook呱
major都唔答點畀source你
想幫人又要畀人話
入面過百個current
唔通同你玩傳銷保險咩
如有即踢
ps鏗哥都喺入面

比啲掙扎先得架

我都想知

5*冇得exempt???

其實approve disapprove 準則係乜
是咪亂9咁黎的

今年開始有得exempt
以往得5**可以exempt

onon99等咗5粒鐘 想話reg翻個好cc
屌佢老母宜家突然同你講話轉抽籤
一個靚cc都reg唔撚到

咁撚辛苦2點reg到7點都唔知為乜，轉抽籤就全部disapproved晒

on lun9 香港最9學府

講真caes都係學 citation 有無5**都唔應該exempt la

但係啲grading真係濕鳩

佢仲話咁樣公平啲
你對啲坐左成個下晝reg科嘅人公唔公平

尸 琴日2點reg到sem 1 2點3到reg埋sem 2 心諗實冇死 點知依家話抽籤 搞到我3個cc得1個reg到

reg day 好青春

3個CC無個reg到

Civil year 2 1字頭course都not approved 做乜鳩

太遲reg

咁一個sem唔夠五科可以點

Civil係咪又係抽籤

有冇人知Acct4104 Jasmine 定 Winnie 好grade d

讀住2字頭先

讀2字頭

全部approved 晒，你可能 yr2 要讀 2字頭

Jasmine for sure
正撚到，堂堂都著摟屌裙你都唔會走堂

重點係reg唔reg到1113

對我呢d訓過龍既人黎講好公平

同你情況一模一樣

垃圾CAES C range dklm

On9 1113 要reg第二班先冇俾人not approved，明明時間地點一撚樣，2103都係咁

Lab 時間唔一樣

即係有機會啲lab會撞？

撞左唔會reg到

有冇人reg左fake news cc，試伏

佢淨係寫lab 9:30-12:20 之間又冇寫明邊個時段即係要尻估？

冇入intranet

屌 我柒咗

唔好睇唔開
住得遠真係唔係報hall嘅原因

識人住下白泥 寧願日日6點起身
搭車又搭船咁返學 都唔住hall

呢個真

住起屋企不知幾好 係來回用我成1個幾鐘，但起屋企先自由。

今朝八點幾起身已經想死
考完試放鬆太耐

intranet 邊到有得睇

唔識自己搵吓

我reg 咗

我就係搵唔到

唉搵到，鬼掩眼

佢出翻common core enrollment status
又唔出quene position 係做乜撚

因為而家reg都係抽籤，queue position冇用

係喎
自膠

笑撚死，話公平起見唔先到先得

公平到呢

其實civil 最好早啲讀2字頭，知道civil 係咩事 推介yr2讀左2106 2103 先，之後揀科flexible 啲 (可以讀埋2111, 不過grade就幾出名爛不過你讀到既都係A）
覺得唔岩可以早啲諗定點算
free elective又可以留返exchange trans

上面講果幾科加埋1105算係可以令你認識到civil 除strctural外既所有field，早啲認識有著數
ideally 搵intern 都可以show 到specific d 既interest （如果佢理）

冇讀喎，3字頭建議留返exchange睇下有冇得trans

想問下 如果比人disapprove左我厚面皮再reg一次係咪都會再disapprove

佢disapprove 你一定有原因，唔關你厚唔厚臉皮事

搵同區朋友
坐車睇書做乜都好打發時間
千祈唔好向hall屈服

唔係
之前試過year 3 reg 1 字頭sci intro disapprove
reg 多次得咗

hkgs 2008 快啲approve我

Japn1088 dissapprove勁多人

其他language幾時先approve

有冇話2字頭定3字頭既course較易係exchange trans到?

disapprove完再reg多3次，3次都disapprove

有無fm bb

毒撚fm在此

牛角包巴打

今日zone 3比人圍有乜感覺？毒撚無乜幾何

首先，越theoretical既course越易trans，姐係全部2字頭加3字頭foundation, earth retaining, adv. engin mechanics, steel, prestressed果啲，因為theory既野全世界都要學。不過有部分3字頭course 外國當係post grad course（至少我去果到係咁）

所以，其實2字頭一定易trans 到，但你一定冇可能留得多2字頭，因為好多3字頭都要讀左2字頭先有得reg. 所以策略最好就係將你一聽就唔想讀/冇興趣既2字頭留返黎睇下有冇得trans，不過你都要放棄當佢係prerequisite果啲3字頭。

其實如果你留左3個free elective, 有1,2個cc 位，你多數只需要順利trans 到2,3科civil就可以trans爆 30/36 credit 除非你去間冇civil讀既或者去1年 （但都未必defer)

最後如果你想exchange最好搵1-2個sem讀36cred，不過量力而為，唔好搞到爛grade 去唔到

Fm想請問academic advising 有冇好大作用

聽日先去
有幾個mk fd陪 驚咩

smlc 未approve hkgs sem2 course
sem1應該approve咗喇喎

無架
我覺得

Academic society 嗰160蚊點解要交？
乜撚野黎

等緊sem2 hkgs1001 approve

其實r個prof認識下都會有啲用，當build network, 不過要你識r

Thx ,咁認真D揀下advisor 先

CIVIL 想 Minor 會唔會讀到死

你想minor咩先
不過minor嘅話可能冇得去exchange

去Exchange 使唔使去考咩 IELTS?

要
至少overall ≧ 6.5
仲有要睇返人哋大學requirement

每個人讀書能力都唔同, 所以就咁話你一定會死就係呃你

客觀啲咁睇, 你將要畢業要讀既credit (可以自己睇syllabus/ portal degree audit) 仲有幾多credit減18(當你有3科free elective 未讀, minor 可以當free e 所以減走)

再除開每個sem 你就知道你要讀幾多個36 credit/ 30 credit / 24 credit 既semester
minor 我估至少有1, 2個sem 要36 credit, 跟住你就可以試下黎緊呢個sem / sem2 讀6個course (36 cred), 你可以揀civil/ 你想minor 既course, 到時你就知道自己有冇能力, 如果到時你發現唔得咪當係讀free elective 囉, 絕對冇浪費自己既credit

如果想去埋exchange 你就要諗一個去exchange 有一個sem可能只係trans 到3科/4科 既scenario (再安全啲諗埋2科), 因為你冇左free elective 變相trans 科既uncertainty 大左, 你又計番你有幾多個sem 去讀你要讀既credit, 你就可以大慨知道你到時究竟會唔會讀爆cred 都要defer 或者係咪個個sem 都要讀36 credit.

識得有人minor 去埋exchange 都3.7/3.8, 好睇個人, 所以你最好就係讀一次36 credit 試下自己既能力, 讀唔黎咪放棄, 你有18 credit 既機會唔浪費咁試其他科 當然你仲有多啲空間可以浪費credit咁試下其他野, 不過留黎exchange/ final year 用就最好

仲可以加埋intern嗰12個

好似得 6 credit

我想問exchange去外國其他大學讀，trans credit 係味起外國讀的Course 既grade 都會計入自己個GPA？

唔計, pass 左就得

係
得6個

想問下一個sem最少要讀幾多科？
我d cc俾its班撚機搞到disapprove晒

通常係咪YR2去EXCHANGE, YR3做INTERN?

semester 既 exchange priority會比 year 3, 所以通常yr 3 去, 而year 3 去 year 2 要報定

不過intern 既話冇connection year 2 會難搵, year 3如果sem2 exchange 既話4,5,6月係外地又會難啲 (D HR 見你去唔到interview, 又或者打唔到比你, 又或者太遲開工), 不過都係睇你勁唔勁, 識得幾個都係year 2又做intern year 3 去exchange 番黎又搵到intern

sem 1 exchange 會安全啲, 不過無論點deaprtment 都有大陸project包你底

Project Mingde
好似可以reg埋experimental learning嗰個elective

新既野我呢啲老野冇

其實可以year 2報Mingde fulfill咗個intern requirement 先
之後year 3再搵大公司intern

做2年點都好過1年

yes
起碼畢到業又有鬆動

報ENGINE FAC個EXCHANGE 係咪易過HKUWW TRANS CRED?

想問下engine year1 有無summer exchange programme

好睇間U, HKUWW 有U可以TRANS 4,5,6 科, engine fac 都可以有U連civil 都冇

建議你上intranet (如果你係civil) 搵trans cred 既history揀U, 多successful 姐係易啲trans 得多

應該咁講啦
engine fac exchange嗰啲partner多數都係engine/technical啲嘅U
咁自然比較易trans credit嘅

上international office 有得睇

engine fac 唔知有冇

冇知一問, 我入去intranet度睇trans cred, 佢要我登入
我打portal果個唔work 係咪要另外搞個ac?

你係咪civil?

year 2開始果排有個staff send 左封email 比你
入面有ID PW

唔會
都係睇下點分配時間
同埋揀科小心d，唔好6科都考試，最好有d考試有d寫paper

原來send左比我 我當左junk mail

又咪係乞食

睇你想做咩啦
屋企有錢俾你去外國考牌就food nu la
但講學得野多就biochem
想research 都係biochem 好

grade food nu 唔算話好差啦
biochem 就爛爛地

利申 兩科都讀過

fm想問下reg科見到instructor淨係寫staff 咁咪唔知邊個教囉

去course information度再check

Portal撳class timetable，個excel應該有晒，如果係空嘅話代表佢冇擺名上去，就唔會知邊個教

點解portal咁唔user friendly

有冇人take過FINE 1001
fine arts

caes reg完自己major嗰科抽唔中:
係咪焗reg其他

Geog 1016 good ?

year 2 reg唔到comp1117仲min唔minor到cs

有冇ching讀過PHIL1012 同埋HKGS1001? 想知靚唔靚Grade, Thanks

我仲pending緊

冇reg到cedars有冇問題?

多啲扶阿婆過馬路

屌那星我想minor cs姐都唔得
btw enf仲可以minor咩好

math

third hon 畢業

多數優先俾BA
通常第一堂勁多pending人湧去上堂
啲課室唔夠坐
之後啲人就會冇曬（disapproved曬）

馬屎亨都係third hon啫

enf minor對搵工有冇幫助 本身識d java想minor 又唔得 讀math 同stat應該讀到third hon加跳樓

唔會等到開sem先approve人掛

有無engine/civil jj想要source

玩膠就死開啦

我BA minor Japan studies(好似唔關事） 都比人disapprove 再reg 多咗次，有無機？

我Yr1 有reg 1088，第一次比人disapprove，但係佢send email比我叫我去reg另一個 1088 lesson，因為個一個爆左，之後OK。

RC Lee Hall個職員好友善
個fd想報了 可以點阻止

你個friend係咪喺main campus上堂
如果係嘅話咪話上堂路程遠囉

咩職員友善到想報
Hall tour係一個騙局，行轉hall tour就報，一定會後悔

唔知係咪yr2難reg d 我reg 咗第二班了，希望得啦

呢家係咪已經reg唔到cc

Reg到 但全部爛

淨番全部爛Grade CC
輪到Yr2 Reg個時就已經淨番啲濕鳩CC
如果家陣先去Reg就替你凄涼

本身reg個d比人disapprove晒

Phil1012個lecturer 教得好悶同好容易爛grade
Reg得預左要自學 冇sense會好辛苦 1034會好好多

Hkgs就見到好多frd子都讀得好開心 應該撻皮+靚grade

四科

not main campus sosad

bea話要交membership fee $26x
係咪一定要交？

Reg hall係咪一定要up相
報緊龍華

多謝ching

FINA2390 被人disapproved 左有冇得寫信乞

冇reg fbe faculty registration會點

ching報邊間

Same dklm

冇人講過要上kk leung 3/F

無行zone2同zone3, 無照barcode會唔會比su 追究

U mean BEA membership?
派welfare冇得拎蛇齋餅粽咋嘛 要唔要都罷啦

點會呀 佢lead住你架喎
會叫你入waiting room之後再有人帶你上3樓

唔會咁得閒追究你

屌你老母 我拎左佢啲蛇齋餅粽依家被困
完全唔知要等幾耐
又要俾200唔知有乜鳩用

FBE registration呀
冇reg會點

冇

Shun Hing 同 Lap-Chee
其實我尻報兩間都唔太清楚
但聽人講New College chur

Fbe registration拎疊reg科指南、痴張貼紙喺你心口only，冇乜用

你reg完su冇人指你去zone1?要過條橋咁既野

Zone1都未完？

冇reg都當係member㗎嘛

我冇聽過有fbe membership呢樣野
你入你個programme嗰下，你已經係fbe嘅學生嚟

O我有reg efs bea個d咁應該ok la?

坐係間陰鳩房等reg bea

佢仲係 open 咩意思

咁咪即係 0 希望....

你唔報大o嘅話不如直接走啦
廢事蝕幾舊水membership fee比佢

我食左佢舊蝦餅
走唔走得？

同埋我睇本fbe handbook話bea係一定要join同俾錢？

屌
佢啲蝦餅係比你地食嘅啦
唔通佢會同你追啲蝦餅數咩

No

咁唔係會員唔係唔拎得welfare咩

學生組織同學院分開，你唔入bea佢根本做唔到啲咩

i個個位？

佢啲welfare好垃圾
一包蝦條、一包檸檬茶、一本xxx理材、半疊有黑點嘅soc紙，仲要排到痴線，happy park排到kkleung

我問佢走唔走得
佢話compulsory

佢緊係咁講 佢地係收錢嗰班人嚟

[全港最高學府] HKU新生註冊慳錢攻略

個po有講zone1走會費根本冇事

交左了
好似俾人收陀地咁

我嗰陣都有交
所以先覺得交完冇乜用

有冇engine巴打reg咗2407
我而家仲係pending

必然會員制

冇報
成千銀玩個camp真係不了

放過hkgs啦
btw reg到先算啦

hkgs俾人disapprove咗

FAA使唔使認真揀? 定是撚但就得

等到2047到未reg到

Fm lm
830 先到zone 2 依家先番到歸

唔洗問應該係fbe

CHING我想問今日fbe派個本reg科攻略有冇online pdf

係 照你喧講係咪年年都咁

件enroll stat d cc大部分0曬真唔真
往年都係咁?

見

我fbe 上年630走 原來已經算早

你講呢本？Faculty package比嘅係呢本

呢度有晒比fm睇嘅academic嘅野

thx ching

係 不嬲都有人屌BEA困住啲fm幾粒鐘

巴打freshman？遲啲會有返啲位比你地

係啊 會update release左既位咖嘛個stat page
咁d位邊到黎的?

plan好曬之後眼白白見住d數字0曬好絕望

想reg邊幾個cc

st9002 hu9056

同佢講話趕時間會安排你快啲reg
再同佢講唔reg BA
6點走人

大多數cc都有120個位，佢而家淨係放一半位比year2-4 reg
其餘一半位佢地hold起左，完左year2-4 reg course之後會放返出嚟，每個cc都會加返60個位比你地

唔係vacancy0就等於靚㗎喎

呢兩個一開始已經有性趣

依家大部分都0點從vacancies睇

Transfer credit通常幾耐搞掂

睇faculty 㗎喎

會唔會讀讀下approve 咗

所以真係要儘早交
都可以讀讀下disapprove

做乜EE year 2 啲course全部pending

me all courses approved

佐藤亞美菜🤔